「黃色經濟圈」揚威國際! 法國官方稱讚《孤城淚》香港票房成功

反警暴電影《孤城淚》榮獲奧斯卡的最佳國際電影獎提名。
《孤城淚》導演Ladj Ly更曾公開大力支持「香港示威者」, 絕對係撐香港手足!

《孤城淚》法國片商更表示: 香港示威是為了爭取自由

而家, 法國政府文化部的旗下機構UniFrance, 公開指出《孤城淚》香港票房成功, 而且《孤城淚》已經成為自2012年的《星光夢裏人》和《閃亮人生》後, 香港票房最高的法國電影!

不過都要指出《星光夢裏人》雖然係法國電影, 而且獲得奧斯卡最佳電影獎, 但《星光夢裏人》唔係法語電影; 《星光夢裏人》大部分情節都無對白, 而僅餘小數對白都係英文. 《星光夢裏人》香港票房達339萬左右, 睇怕《孤城淚》票房都係差唔多. (下星期有迪士尼超級大片《1/2的魔法》橫掃票房, 《孤城淚》好難再收更多票房.)

無論如何, 如果《孤城淚》香港票房超過300萬, 就會成為香港史上票房第六高的法語電影. 所以希望手足繼續幫海外手足, 令《孤城淚》香港票房超過300萬.

香港戲院場次列表

法國政府文化部的旗下機構UniFrance的公佈

求手足係twitter做兩件事:
-去輕輕感謝UniFrance和《孤城淚》.
-分享UniFrance的tweet, 向國際證明「黃色經濟圈」的威力.

陶傑：《孤城淚》香港票房是重要指標

國際手足connect

推

「黃色經濟圈」揚威國際!

Push

國際connect

睇左幫推

堅好睇

「黃色經濟圈」揚威國際

幫推

戲院要人

的確係好電影

睇咗未呀

頭先睇都爆場

多謝手足

知道

推上熱門

［黃色本土經濟圈］大家入場撐左Stephy新作《金都》未

PIN

［黃色本土經濟圈］大家入場撐左Stephy新作《金都》未

國際線
求手足係twitter做兩件事:
-去輕輕感謝UniFrance和《孤城淚》.
-分享UniFrance的tweet, 向國際證明「黃色經濟圈」的威力.

樓主pin呢個推晒兩套戲

非常thank you

好好睇 未睇快啲睇

希望手足可以好似班小朋友最後咁

Pishhhhh

睇咗撐

好睇

多謝咁多位手足

上星期睇左
好睇

如果揀貴d嘅場次，電影公司會唔會賺多d？

唔到電影公司選擇

不過, 就算單計觀眾人數
《孤城淚》都係2012年的《星光夢裏人》和《閃亮人生》後, 香港觀眾人數最高的法國電影.

Ok

國際CONNECT

Twitter留言

push

Worth-watching

再睇

真係幾好睇

和理非手足
而家好多戲院都上咗啦
唔好再比藉口自己呀

黃色電腦圈

電影

原來我三套法國片都有入場睇

都多謝手足

睇左睇埋右

Tui tui tu I

加油
星光夢裏人都係賣飛佛之一

我都係

入戲院睇咗兩次
未睇嘅快啲睇

300萬太少啦大概得四萬人睇過

仲有秋生果套

下次幫手宣傳埋

無計, 目標要現實d. 畢竟好多人抗拒睇法語電影....

如果《孤城淚》香港票房超過300萬, 都係香港史上票房第六高的法語電影.

果套唔諗住宣傳 (口碑太參差, 唔想俾人借機屌本土)

但會力捧《幻愛》

竟然係咁
利申 未睇

都岩既，要做靚口啤

s

當年法國領事館網站係寫「Umbrella Movement」架，唔係寫「Occpuy Central」

謝

都要多謝各位手足支持

UniFrance要感謝連登user「無人格的毒男」做免費打手

我係幫手足.

《孤城淚》導演Ladj Ly曾公開大力支持「香港示威者」, 咁都唔係手足?

曱甴近平推

已睇

睇左 好睇

睇左
可能以為會係套戲搵到共鳴
但發覺同香港好唔好
香港班狗笑住開槍，毫無悔意既一班變態
香港同路人為理想為自由為公義有抱負去抗爭

老老豆豆套野如果夾硬與香港呢場運動掛勾
其實令我幾反感，你幫黑警洗白咁

巴打我講笑

睇完入黎推 有得睇好即刻去睇 遲下乜都無

咁大反應, 唔好意思

已經買左飛準備睇
其實呢排所有戲飛都有特價，其實都影響左票房，如果正價會更高票房

都多謝手足支持

睇左

你要assume正價唔會降低入場意欲, 好難講, 無謂假設咁多

次次見到講呢套戲嘅post都係你開

堆

612已睇

都啱，大家唔應該掛勾
調轉黎講，人地套戲都冇描述到邊一邊是對是錯，都令班差佬反省自己角色

香港呢？

到其他電影啦，叔叔，死因無可疑果d

推。。

睇左，未睇前覺得麻麻期望唔太大，因為要撐黄圈先去睇，
但睇完之後，覺得好好睇，冇悶場，有共鳴

推介

自己睇一次
帶埋老豆老母睇多次

睇咗啦。最尾嗰幕唔知有無掟到呢？

呢套戲係好睇
俾到好多反思同方向我哋去諗我哋嘅處境

推

黃色經濟圈 香港人

睇你自己掟唔掟

我睇咗啦，你呢？

我睇完感想係香港既黑警同孤城淚比，香港既更加過份。香港亦都已經開始盲目緊

入咗場睇

我掟。因為佢俾咗張咭佢嘅拍檔。即係阻止咗我申訴。

無撚有錯。起碼佢哋會驚張 SD card。

但掟汽油彈一定快唔過枝槍

真 垃圾片都推只會累事

利伸：應該會入場撐秋生

（懶人包）黃圈外賣平台內鬨一文睇晒

大家可唔可以幫幫手推下 唔想手足比人呃

佩服你支持本土

利申: 睇左優先

一睇再睇
下個星期票房高過迪士尼 咁就真係威

呢個可能性比較少

但都希望繼續keep住入座率, 令套戲繼續有得上

掟個下同開槍個下時間無乜分別，甚至乎，握槍嗰個一定唔會先開槍。

快同慢嘅分別只是子彈前進速度快過汽油彈。

［置頂］學生被壓頸A1都上埋 咁都仲唔幫手炒大佢？今晚21:00要人

係睇開槍前設動作同投擲既前設動作比。開槍實在太易啦！

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

麻煩大家去支持埋金都
保證唔會令你失望

Agree

金都係新戲？

未睇 嚟緊呢個禮拜去睇先

今年有冇 法國五月節

Pish

GOOD

堅
好
PUSH

過左300萬

《孤城淚》給發行與院商的啟示
By Ryan

On 15/06/2020
In 講鏟專題

一般而言，一部電影在上映時，無論是院商又或是發行商都會因應自己對於市場的估算，以適合的發行規模來上映。久而久之，大家也許會認為這幾乎是定律。不過定律並不是絕對，每當有電影突破這個定律時，便再令大家來反思院商與發行的角度。

要談到近年的例子，可以說是第一發行的《孤城淚》。

《孤城淚》是去年康城影展奪得評審團大獎的法國電影，也是非洲裔導演Ladj Ly的首部執導長片，以法國巴黎的警察濫權以至種族問題為主題。電影在牌面看起來，怎樣看也該是少於十院的小型發行，主要是集中在較中產的地區。

不過，觀乎電影上映以來的走勢，看來超乎片主與院商的想像。

《孤城淚》的上映戲院從最初八間不斷增加，既有院線加開戲院，亦有院線主動加入，到上映第四周變成達32院上映，雖然仍維持百多場上映，但已經由小型發行變成大型發行，而且還有口碑與入座，截至昨天累積推算收入，突破了三百萬大關。相信無論是片主以至是院商，也沒想過此片有如斯的成績。

更令大家難以想像的，就是人次上的分佈。

《孤城淚》是一部法國康城得獎電影，大家也許想像觀眾層面該更中產。不過其寫實的題材，其實更為貼近一般觀眾。就以昨天的入場人次為例，32間戲院錄得最多入場人次的，不是九龍塘Festival Grand、或是尖沙咀K11 Art House、旺角UA Cine Moko或沙田Movie Town，反而是屯門巴黎倫敦紐約米蘭戲院，入場人次更較第二位多出一半，反映其實只是符合戲院目標觀眾所需，不俗甚麼國家或類型電影，一樣可以有其客源。

呢套算唔算BLM

支持手足

有無人知幾時落畫 未得閒睇

迪士尼大片壓境，睇怕映期無多
要盡快支持手足

套片仲上緊

但場次好少
欲睇從速

套戲其實好悶，真係純粹為政治表態而睇
個編劇導演下次可否拍得好睇啲

藝術電影風格，唔係人人接受， 有d人會覺得滿

如果用另一種既拍法，套片票房可能更高，但套片亦未必可以揚威奧斯卡。

星期四縮剩12場

多謝手足幫推

都威左好耐

廣東話字幕好撚正

講警暴同社會問題